{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle reine d'Angleterre est connue sous le surnom de 'Bloody Mary'?",
            "TrueAnswer": "Marie I",
            "FalseAnswer": [
              "Élisabeth I",
              "Anne Boleyn",
              "Catherine la Grande"
            ],
            "Explanation": "Marie I, reine d'Angleterre de 1553 à 1558, a gagné son surnom de 'Bloody Mary' pour sa persécution des protestants."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme à voler en solo à travers l'océan Atlantique?",
            "TrueAnswer": "Amelia Earhart",
            "FalseAnswer": [
              "Bessie Coleman",
              "Harriet Quimby",
              "Katherine Johnson"
            ],
            "Explanation": "Amelia Earhart, pionnière de l'aviation, a accompli cet exploit en 1932, marquant une étape importante pour les femmes dans l'aviation."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme à remporter un prix Nobel?",
            "TrueAnswer": "Marie Curie",
            "FalseAnswer": [
              "Rosa Parks",
              "Mère Teresa",
              "Margaret Thatcher"
            ],
            "Explanation": "Marie Curie, physicienne et chimiste, a été récompensée par le prix Nobel de physique en 1903 puis de chimie en 1911."
          },
          {
            "Question": "Quelle souveraine est connue pour sa maîtrise navale dans la défaite de l'Armada espagnole?",
            "TrueAnswer": "Élisabeth I",
            "FalseAnswer": [
              "Cléopâtre",
              "Impératrice Mathilde",
              "Reine Victoria"
            ],
            "Explanation": "Le leadership d'Élisabeth I et la défaite de l'Armada espagnole en 1588 ont marqué un tournant dans l'histoire britannique."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme afro-américaine à devenir millionnaire autodidacte?",
            "TrueAnswer": "Madame C.J. Walker",
            "FalseAnswer": [
              "Harriet Tubman",
              "Sojourner Truth",
              "Rosa Parks"
            ],
            "Explanation": "Madame C.J. Walker a bâti un empire prospère dans le domaine de la beauté et est devenue une philanthrope et défenseure des droits des Afro-Américains."
          },
          {
            "Question": "Quelle leader suffragette a joué un rôle essentiel dans le mouvement pour le droit de vote des femmes aux États-Unis?",
            "TrueAnswer": "Susan B. Anthony",
            "FalseAnswer": [
              "Emmeline Pankhurst",
              "Alice Paul",
              "Elizabeth Cady Stanton"
            ],
            "Explanation": "Susan B. Anthony a été une figure de proue du mouvement américain pour le suffrage des femmes, défendant le 19e amendement."
          },
          {
            "Question": "Qui est connue pour son rôle dans la Révolution française et son exécution par guillotine?",
            "TrueAnswer": "Marie-Antoinette",
            "FalseAnswer": [
              "Jeanne d'Arc",
              "Catherine de Médicis",
              "Isabelle de Bavière"
            ],
            "Explanation": "Marie-Antoinette, dernière reine de France, a fait face à une hostilité publique et a été exécutée lors de la Révolution française."
          },
          {
            "Question": "Quelle pharaonne a régné sur l'Égypte antique pendant plus de 20 ans?",
            "TrueAnswer": "Hatchepsout",
            "FalseAnswer": [
              "Cléopâtre",
              "Néfertiti",
              "Néfertari"
            ],
            "Explanation": "Le règne d'Hatchepsout en tant que pharaon a été marqué par d'impressionnantes réalisations architecturales et des expéditions commerciales."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme à devenir Premier ministre d'un pays?",
            "TrueAnswer": "Sirimavo Bandaranaike",
            "FalseAnswer": [
              "Margaret Thatcher",
              "Golda Meir",
              "Angela Merkel"
            ],
            "Explanation": "Sirimavo Bandaranaike du Sri Lanka est devenue la première femme Premier ministre du monde en 1960."
          },
          {
            "Question": "Qui est connue pour ses contributions aux droits des femmes et pour avoir rédigé 'Défense des droits des femmes'?",
            "TrueAnswer": "Mary Wollstonecraft",
            "FalseAnswer": [
              "Sojourner Truth",
              "Harriet Beecher Stowe",
              "Sarah Grimké"
            ],
            "Explanation": "Le travail pionnier de Mary Wollstonecraft en philosophie féministe a jeté les bases du féminisme moderne."
          },
          {
            "Question": "Quelle femme a joué un rôle crucial dans le Chemin de fer clandestin, libérant des centaines d'esclaves?",
            "TrueAnswer": "Harriet Tubman",
            "FalseAnswer": [
              "Sojourner Truth",
              "Rosa Parks",
              "Ida B. Wells"
            ],
            "Explanation": "Les efforts courageux d'Harriet Tubman en tant que 'conductrice' du Chemin de fer clandestin ont fait d'elle une figure vénérée de l'histoire américaine."
          },
          {
            "Question": "Qui est la première femme à avoir remporté le prix Nobel de la paix?",
            "TrueAnswer": "Bertha von Suttner",
            "FalseAnswer": [
              "Jane Addams",
              "Mère Teresa",
              "Ellen Johnson Sirleaf"
            ],
            "Explanation": "Bertha von Suttner, une pacifiste autrichienne, a été récompensée du prix Nobel de la paix en 1905 pour son plaidoyer en faveur de la paix."
          },
          {
            "Question": "Quelle femme a été présidente de l'Inde de 2007 à 2012?",
            "TrueAnswer": "Pratibha Patil",
            "FalseAnswer": [
              "Indira Gandhi",
              "Sonia Gandhi",
              "Sheikh Hasina"
            ],
            "Explanation": "Pratibha Patil a marqué l'histoire en devenant la première présidente de l'Inde et a eu une carrière politique remarquée."
          },
          {
            "Question": "Qui est connue pour son travail révolutionnaire dans la découverte de la structure de l'ADN?",
            "TrueAnswer": "Rosalind Franklin",
            "FalseAnswer": [
              "Marie Curie",
              "Barbara McClintock",
              "Dorothy Hodgkin"
            ],
            "Explanation": "Les images de diffraction des rayons X de Rosalind Franklin ont été déterminantes pour comprendre la structure en double hélice de l'ADN."
          },
          {
            "Question": "Quelle femme guerrière a dirigé l'armée française lors de la Guerre de Cent Ans?",
            "TrueAnswer": "Jeanne d'Arc",
            "FalseAnswer": [
              "Boudica",
              "Artémisia I de Carie",
              "Zénobie"
            ],
            "Explanation": "Jeanne d'Arc, connue sous le nom de 'Pucelle d'Orléans', a joué un rôle décisif dans le succès des Français lors de la guerre."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme à être élue à la tête d'un État moderne?",
            "TrueAnswer": "Sirimavo Bandaranaike",
            "FalseAnswer": [
              "Margaret Thatcher",
              "Golda Meir",
              "Angela Merkel"
            ],
            "Explanation": "L'élection de Sirimavo Bandaranaike au poste de Premier ministre du Ceylan (aujourd'hui Sri Lanka) en 1960 a marqué cette réalisation historique."
          },
          {
            "Question": "Qui est considérée comme la fondatrice de la profession infirmière moderne?",
            "TrueAnswer": "Florence Nightingale",
            "FalseAnswer": [
              "Clara Barton",
              "Dorothea Dix",
              "Mary Seacole"
            ],
            "Explanation": "Le travail de Florence Nightingale lors de la guerre de Crimée a révolutionné les pratiques infirmières et jeté les bases des soins de santé modernes."
          },
          {
            "Question": "Qui est renommée pour sa résistance à la domination britannique en Inde?",
            "TrueAnswer": "Rani Lakshmibai",
            "FalseAnswer": [
              "Sarojini Naidu",
              "Indira Gandhi",
              "Sonia Gandhi"
            ],
            "Explanation": "Rani Lakshmibai de Jhansi, connue sous le nom de 'Rani de Jhansi', a joué un rôle crucial dans la Rébellion indienne de 1857."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme pilote à voler en solo à travers l'océan Atlantique?",
            "TrueAnswer": "Amelia Earhart",
            "FalseAnswer": [
              "Harriet Quimby",
              "Bessie Coleman",
              "Katherine Johnson"
            ],
            "Explanation": "Le vol transatlantique en solo d'Amelia Earhart en 1932 a renforcé son statut de symbole durable de l'émancipation féminine dans l'aviation."
          },
          {
            "Question": "Qui est renommée pour son activisme en faveur des droits civils et de l'égalité pour les Afro-Américains?",
            "TrueAnswer": "Sojourner Truth",
            "FalseAnswer": [
              "Harriet Tubman",
              "Ida B. Wells",
              "Rosa Parks"
            ],
            "Explanation": "Le discours 'Ain't I a Woman?' et l'incansable plaidoyer de Sojourner Truth en ont fait une figure éminente des mouvements abolitionnistes et des droits des femmes."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}